英雄本色動作同對白一流，但劇本值幾分？

最近netflix 第一次完整睇返英雄本色

無可否認吳宇森動作槍戰設計好靚 電影歷史地位唔洗懷疑

Mark哥真係好型 (但原來得頭段)

幾個角色都有好多有sound bite 對白 (每句單獨聽返都係經典)

但其實成個劇本對比返後來警匪片又唔算太特別

甚至有啲位講唔通

角色塑造唔夠立體細緻 (例如張國榮同狄龍兄弟矛盾)

以戲論戲 杜sir 堆黑幫警匪片好似高一班

講動作場面 陳木勝 林超賢都有水準

個人認為
英雄本色從來都唔係警匪片....

咁換個term
動作片

方便大家討論就okay

你講杜sir 陳木勝 林超賢個班都下一個世紀啦
番到1986年荷里活都無套又有動作又有對白又有劇本既戲啦
唔駛咩都比一餐
欣賞套戲無謂係佢弱點評論
而且以前啲港片一開拍劇本就改到面目全非
英雄本色算個期相對地好

唔係想踩英雄本色

我都好尊重吳宇森

不過我想帶出

電影業相對蓬勃八十年代嗰期

其實劇本發展未必有咁成熟

反而90年代頭2000年初

票房仆街盜版橫行嗰期

好多電影感覺被underrated

劇本其實發展得細緻

人物描寫立體好多

另一個角度睇 演員演技有更多發揮

唔好叫我呀sir

屌 柒咗 唔好推

我都同意英雄本色相對地好

另一個例子

成龍堆動作片

80年代開頭都剩係打打打

但90年代重案組 我是誰嗰期

成龍都開始嘗試做下內心戲

打得嚟會扮下傷心警察之類角色

叫我傑仔

無謂問我今天的事

我等左三年
三年喇！！！
去爭返口氣
唔係要話俾人聽我威！
只係想證明我唔見左既野可以親手攞返！

沒頭沒腦嘅男人熱血
戰狼三百果種

林超賢，紅海行動